\textbf{EXERCICE 5 : La corde \hfill 7 points}

\medskip

%Le triangle ABC rectangle en B ci-dessous est tel que AB $= 5$ m et AC $= 5,25$ m.


\medskip

\begin{enumerate}
\item Le triangle ABC étant rectangle en B, le théorème de Pythagore permet d'écrire :

$\text{AB}^2 + \text{BC}^2 = \text{AC}^2$, soit $5^2 + \text{BC}^2 = 5,25^2$ ou encore $\text{BC}^2 = 5,25^2 - 5^2 = \num{2,5625} \approx \num{1,60078}$ soit 1,6 m au dixième près.

%\parbox{0.47\linewidth}{Calculer, en m, la longueur BC.
%
% Arrondir au dixième.}\hfill \parbox{0.5\linewidth}{
%\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(4.5,2.4)
%\pspolygon(0.5,0.5)(4.2,0.5)(4.2,2.2)%ABC
%\uput[l](0.5,0.5){A} \uput[r](4.2,0.5){B} \uput[ur](4.2,2.2){C}
%\psframe(4.2,0.5)(4,0.7) 
%\end{pspicture}}
%\end{enumerate}

%Une corde non élastique de $10,5$ m de long est fixée au sol par ses deux extrémités entre deux poteaux distants de $10$~m.
\item Si la corde est tendue en son milieu on a la figure suivante composée de deux triangles rectangles identiques à celui de la question \textbf{1.}:

\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(10,2)
\pspolygon(0,0)(10,0)(5,1.6)
\psline{<->}(5,0)(5,1.55)\uput[l](5,0.7625){1,6}
\psline{<->}(5,1)(10,-0.2)\uput[d](7.5,-0.2){5}
\rput(5.36,0.77){\includegraphics[width=0.64cm]{Melvin}}
\end{pspicture}
\end{center}

%\parbox{0.47\linewidth}{Melvin qui mesure 1,55 m pourrait-il passer sous cette corde sans se baisser en la soulevant par le milieu ?}\hfill
%\parbox{0.5\linewidth}{
%\psset{unit=1cm,arrowsize=2pt 3}
%\begin{pspicture}(7.5,4.2)
%\psline{<->}(0.4,0.5)(7.4,0.5)
%\rput(3.5,2.5){\includegraphics[width=1.5cm]{Melvin}}
%\psline(0.4,1)(0.4,0.5)\psline(7.4,1)(7.4,0.5)
%\qdisk(0.4,1){1mm}\qdisk(7.4,1){1mm}
%\pscurve(0.4,1)(1,1.2)(2,1.9)(3.3,2.3)(4,2.1)(5,1.7)(6,1.4)(7.4,1)
%\uput[d](3.9,0.5){10~m}
%\end{pspicture}
%}
Comme $1,55 < 1,60$, Melvin qui mesure 1,55 m pourra passer sous cette corde sans se baisser en la soulevant par le milieu.
%\textbf{Toute trace de recherche même non aboutie sera prise en compte dans la notation.}
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

